來港參與六四燭光集會 前天安門學運領袖封從德入境受阻 一名櫃台以外人員突到場，將他帶走，至今去向未明

又話一國兩制，高度自治 食屎啦

六四30周年前夕，前天安門學運領袖封從德今早隻身由日本東京乘坐飛機來港，準備6月4日到維園舉起燭光，向八九死難者及家屬致哀。他今午約1時許抵達香港國際機場後，排隊過關，當他準備如常接受櫃台查證件之際，一名櫃台以外人員突到場，將他帶走，至今去向未明，未知能否順利入境。

封從德啟程前向《蘋果》指，若能成功入境，除希望出席維園燭光集會，也想參觀六四紀念館及中大的民主女神像，而一旦入境被拒，他一定會問個究竟。

封從德是六四事件中21名被通緝的學生之一，他在1989年六四後流亡到海外，早前更親身拍片呼籲香港年輕人參與維園燭光集會，展現抗爭的心意，強調香港成為抗爭前線，流亡海外的民運人士也會支持香港爭取民主，不能讓「一國兩制」名存實亡，不可讓送中條例通過。

支聯會副主席蔡耀昌接受《蘋果》查詢時指，上月中到台北出席研討會時曾與封從德會面，了解對方希望趁六四30週年來港參加燭光集會，過去一個星期曾與他聯絡，知道對方今天會由東京飛抵香港，暫時未知封從德最終能否順利入境，會密切了解情況。蔡強調，希望六四30週年有流亡海外學生領袖參加香港的悼念活動，而從封從德入境香港時被職員帶走問話，「明顯香港係有黑名單」，絕對不能接受，「相信除咗政治原因，冇其他理由要拒絕封從德入境」。

【獨家】來港參與六四燭光集會 前天安門學運領袖封從德入境受阻

lm

條例一過, 即刻直接送中

佢應該送左返中國

拿
香港有冇法治先
跟程序
佢當年偷渡黎香港架喎
違反香港法律
是咪應該立即逮捕等候香港法庭審訊先
咪撚諗住逮解出境了事

共匪唔敢捉佢
吾爾開希去支那, 共匪都係原機送走了事

應該踢出境唔比番中國，香港，澳門